# Exemple page cours cicd

# schema

- Schema

    ![Untitled](Exemple%20page%20cours%20cicd%208461207e0e19452b92c8a355439e2f03/Untitled.png)


dev

Code en md

a push sur un repo git

gestion de versions

brancher sur un gitlab on premise en container

build

on cree un job qui envoie la tache sur jeckyll

build sur jeckyll pour generer un html

deploy

deploy sur une vm AWS qui heberge un server web apache 2
